有市民冀預算案全民派2萬 陳茂波︰社會意見分歧

財政司司長陳茂波出席本台節目《衆言堂》時，有聽衆提出預算案全民派兩萬元，以及建議退稅寬免或提高免稅額。陳茂波回應指，社會意見有分歧，需要綜合平衡。

陳茂波指經過去年經濟衰退，失業率及就業不足率高，明白社會痛感實存，去年已推出幾輪防疫抗疫措施後，財政赤字已達3000億元。他表示，有意見指出政府經常開支高企，未來幾年可能繼續出現赤字，提出是否應該「減糖」，留力做其他應做的事，同時也要考慮未來的不確定性，例如中美關係、地緣政治局勢等。

陳茂波說，政府仍有8000多億元儲備，但要「應使則使」，需要在「一鋪使晒」和「留有餘力」之間平衡。他形容有如在家煮飯，手頭鬆時較為闊綽，但有時亦要「睇餸食飯」，希望透過預算案諮詢過程，最終方案可較為緊貼社會需要。

派撚哂佢啦 反正都係起埋唔知乜撚野工程 送錢比中國

市民分歧=派2萬好定派20萬好

支持一鋪使哂落派錢
反對留有餘力明日大嶼

望下D底褲口罩咪知你D錢用哂去邊

個議會點做野
無晒飯民都仲唔派政府錢收買人心

分你老母歧

無工開都要交稅。

點解冇哂反對派都冇錢派

派哂佢最好

政府想做時，就話係大部分人嘅共識，政府唔想做時，就話意見分歧。

政府仍有8000多億元儲備

派就分歧唔通8000億俾你明日大愚？

唔派等你送中央？ 屌你。

全世界可能只有北韓先無分歧

邊個市民話唔要錢？

最好有咁多派咁多，唔派只會益你圍內班死仆街

梗係有分歧啦，分歧派幾多呀嘛

基本上政府咁廢
巿民有著數就會拎根本無分歧

到時庫房無錢你咪問中國借，成日講到中共對香港咁好嘛？

個分歧只會係派得夠唔夠

禮義廉重唔出黎叫價? 叫2萬 正苦放萬5
又成功爭取

無晒飯民先唔駛做